和你讀U ：一人介紹一個大學學科

有冇人有興趣分享下自己讀緊個科比dse 學生參考下方向
因為今屆info day 都冇
順便當係dse 加油站
希望手足可以讀大學 讀到自己有興趣嘅科 第日幫返香港

push

冇info day真係差咁啲 留個名先

或者分享下自己讀書心得都可以

Civil eng第一

冇ac嘅睇咗咁點

勸世post
一定個個話自己嗰科乞食/ 叫人唔好讀

Hkcc所有科

Electronic engineering 幾好

真
未見過有人吹奏/推薦自己讀果科

HKU 太空科

係呀 希望多d人入黎分享下 指點迷津

讀bio
千其唔好入黎

工程d數直頭m2 m1 4程度啦

唔好當水泡

難到退學 你數學唔勁 其他有5星星都無用

好痛苦

科大商學院亞洲第一

讀得掂既話工程幾好 d師兄個個出來都2-3萬起薪

但佢地掂我唔掂

cc好似都易升U

唔好只睇起薪點

咪撚讀Poly HD

啱呀 要睇埋興趣同做多幾年之後個發展

我見I大工程都有17k 咁差咩

讀完polyhd 唔讀 thei學咩人話係vtc一分子

讀哲學啦
神科 出嚟考AO又得
見你件哲學 做I banker 又得 一個月搵十幾萬呀

要入呢啲垃圾雞校既就唔好咁多要求啦

香港地讀哲學係灰d

點睇biomedical science 同biomedical engineering
有冇發展前景？

計返時薪同做seven差唔多

唔係人工係講內容讀唔掂

小學數教 如果冇讀過m1 2讀唔讀到

可以先試中學m1m2先既[sosad
數掂仲要識睇埋d線路結構圖
缺一不可呀

Civil萬歲

咁都係放棄 追死自己

文科
乞食

小學數教 同 線路結構既關係

MECH ENG=乞食

HKU GRAD GPA>3

千祈唔好讀ou

會計

毒撚唔好入business

社會大學

唔好讀ee

額

唔好讀6901 完

Ching讀成點

social曬銀
利申今年grad 準備乞食

其實都係出黎做sales

唔好入City

夠分有得揀一定要入科有牌
唔係頭幾年出黎做野好大機會要泥漿摔角

讀唔係好難讀但係普遍出嚟做big4有排熬

如果讀hd 不如直接讀cc好過

除咗嗰啲專業醫生律師之外
其實你讀咩都冇所謂
因為你屋企嘅背景已經決定咗你嘅高度
你諗下你放學要幫人補習去返part-time嘅時候
隔離嗰個商量緊同條女去邊度旅行
你send 10份cv 做幾多次apt test但係一份intern都冇
人地開句聲daddy Uncle就大把機會

出黎做咩工好難諗啊 利申都係讀會計

咪撚讀理科

asso hku wor

千其唔好讀文科
除非屋企有底/有心靠枝筆搵食

若要生活好 咪撚讀Civil

政治系
第一日入去讀覺得mind-blown，其實基本上三年黎都係學鳩嗡

呢到點睇cu riskman同econ

垃圾黎

全港大學第X屆鬥chur大賽正式開始

上到MBBS咪好

Ching 我讀緊
有咩出路

ENF-->乞食

點睇bio/environmental 然後考環境主任/農業主任／漁務主任／林業主任 之類政府工

人哋Easy mode唔代表你要直接棄game嘅

政府工好似好多專業職位 人工高過allied health
有冇人研究過相關major？

讀m1咪撚揀精算

入到BMS都還好
但chur到pk
加上新開好水魚

基本上入面好多都係6901 eco or env sci嘅人

G持大家讀civil

Fin tech>riskman >Econ

如果要入mbbs/mbchb點解唔retake dse?
你入得biomedical science都應該有返咁上下分數
俾多年時間應該都上得到，如果咁都上唔到我唔會覺得你係入面會夠gpa 上

歷史系中大浸大係兩大

有心靠枝筆搵食定係讀上去都係乞

見到你個名
再講讀哲學

就諗起工聯會何啟明

若要生活好 咪撚讀civil

Gbus 你問我答
[url]讀Qfin[/url]

擺咗fin techA1
邊到正？

我無棄
只係想講學做人，點講野同networking skills遠遠比你讀咩degree重要
俗語都有講識人好過識字

加埋中文系

有冇人對政政/社會學有興趣

副學士黎講HKCC 升大學比例最高

要考慮睇興趣/錢途etc.

其實有能力嘅人入6901應該唔難入上面嘅職系
人工發展都好過PT OT 之外嘅allied health

我自己就唔係好吹奏PT OT之外嘅AH科

N展Phy行先 數叻可以頂一頂
但phy廢唔會做到最top

睇唔出你段嘢同講點做人點講嘢有咩大關係

同意Soft skills同networking真係好重要

點都好揀專科或者有牌嘅科讀

其實6901真係冇想像中咁差嘅，但冇興趣真係吾好選

RD for sure

因為真係好嘅科多數唔使吹奏都知

有冇多d工程苦主呀

我成日會諗radi收咁高分
Phy math m2 通常都好高分

如果放射仔入N展會不會容易d 考到牌
政府工程師人工高過radi 人好多

浸大HR算唔算

建議busi科
N展嘅話唔好揀ust

係咪荼毒室室友…
唔好害人啦

Poly hotel man

入社會學
一係乞食
一係grad左入政府做學林鄭咁遺臭萬年

第一日上連登？

我覺得PtOT 之外嘅AH 冇咩發展空間
雖然人工一開始相對好多科唔差
但同意能力去其他field 發展 長遠可能都唔錯

點解？
但讀得文科都預咗乞食架啦
不論文史哲

想知多啲中大日本研究

讀到我defer 2年 2.28....

地理系 留名 歡迎問

乞食
除非留係學校做research,TA etc.

升港大率幾高下

psycho 留名 歡迎問

有諗過政政

文科撚已經預咗乞食

鐘意英文嘅就讀英文系喇真係讀得好開心架會 唔洗理人講乞食

日日都後悔緊
當初狗衝入去想死

我諗緊讀唔讀environmental好，好似幾有趣

利申而家讀緊Earth sci唔好以為係physical geography，其實本質上喺一大堆chem同phy

除非你日文叻到曉飛
唔建議入

日本研究太窄，真係想文科不如考慮中大文化研究、中大浸大歷史、港大BA，寧願你exchange去日本好過

我都係不過4c+2x有啲難

真定假？仲讀？轉科可能已經畢左業

會 入radi通常都係想入Pt Ot但入唔到
佢地又唔想嘥咗啲分就揀radi
但其實讀engine讀得top人工唔差
做contract建築幾好賺 正苦又多大白象
但你唔鋪路唔翻intern
出嚟整飛機就含硬唔使旨意高人工

商科人好似好outgoing咁掛
利申鳩估

如果本身無家底，為搵食嘅話

讀有牌果啲
社工、會計、護士、測量、中醫、工程、職業治療果種

無牌而可以一戰嘅
電腦

千祈唔好讀BBA, 純科學, 環保, 人文學科果啲，會死人

---
不過如果你本身有家底，就讀咩都無所謂

要成日present囉

同8成女都金頭髮 潮牌

驚英文底差讀唔嚟…
文科L都係死返去讀乞食科算

會計？工程？

最尾一年 廢事轉啦. 岩岩上個sem gard 左...
因成識it野 都幾易搵工嘅

唔好玩膠啦
你咁樣會害左人架

得一個建議，非專科嘅朋友早少少諗下畢業之後想做d咩

90%

Ursp 喇 少人讀少人爭

CU QFIN here...🤨肯chur嘅出路係唔錯嘅😭但好似我咁chur唔起嘅人讀qfin就都幾大壓力下

上個sem你間u要考試咩

好多人會有唔想嘥咗d分入二寶之外AH科
我會覺得dse學生唔好比分數限住自己一定要讀高分科目
讀自己有興趣科目 出路唔一定差

學倒野

諗住hk 讀cp

預咗考牌好辛苦學店小圈子

唔好讀cu seem
跟本求其將其他科啲野撈埋一碟 無樣專 又無牌考

真係有 返工仲多女染啦 唔知點解

識讀梗係讀civil eng

有冇諗過trans

願聞其詳
利申 年少無知緊

中大政政？
中大我個年要中英都要5 or above
同埋中大讀既政政偏左翼
利申：中大，非政政grad

好似冇乜N展係唔乞食
Civil CS個啲又做狗
介紹返 清水灣N展
M2好 phy好嘅比較適合(但係都會有一堆南亞仔屈機)
英文 數 Phy Chem Bio m1,2有weighting
大約廿幾分就入得

上個sem唔洗考試 先grad到
如果唔係就triple fail了

EDUHK 幼教 5年 degree / 2年 hd
好：hd一出黎做21k up degree 22k up
壞：開始難搵工/ 好難做得長/

想知啲咩，你讀緊定想讀?

左手macbook pro
右手starfuck

非三大非專科先慘

識好多師兄都賺晒 今個sem都大機會唔洗考
你好撚好彩

其實pure sci 好多人出路差同本身好多人能力比較差都有d關係
如果本身有能力 有興趣 點解唔試下？
最多master轉行 有能力嘅人master轉其他方向都比其他人有bargaining power

標準配置

係呀 唔係就比人踢出校喇

讀6901 Geology有得考地質屍牌

PolyU BSc in Internet and Multimedia Technologies
以前唔少女同學以為係讀media影相拍片搞online marketing
結果入到去中哂伏
GPA 爛哂

前排quit咗asso中文
諗住retake求其入8大繼續讀中文
想問有幾伏

若要生活好 請勿讀civil

男嘅讀engine啦仲使講

Hkcc social work

Same 暴大精算
幾鐘意自己讀緊既野

工程： 狗做

緣份

city creative media
分咗文科 理科 文理科
文科重art 理科重coding 文理重研究
興趣科 有心讀幾好玩
同va唔同嘅係會更加著重創新思維
融合唔同學科知識 同運用新科技
比其他city科多intern 同exchange
仲有日本毒撚動畫summer programme
可以食埋commun嗰飯
如果搞得掂
成功搵工機率其實好高
不過最主要都係搞得掂
因為lecture係冇乜用 呢科唔係教知識
而係引導你去實踐 去搵屬於你嘅知識

好打手feel不過讀咗呢科真係賺到好多

身邊嘅人同自己都讀得幾開心
近年個分好似跌咗好多 識人20-21分都入到
個分正常23-25分 Interview表現正常 就入硬
唔知出嚟會唔會乞食 不過讀得依科 都係跟興趣 所以大部份讀緊嘅都睇得好開 見步行步

利申讀緊

讀緊environ eng 完全唔關environ事
大把數等你計

M1都係頭段難捱d啫

想入Sowk 但睇唔睇重interview

如果係science呢

6901 we trust

Poly 測量

社工？聽人講大學同大專 註冊果陣一樣
冇分別

幫frd問
唔係好明你講咩

想讀電影嘅諗清楚先好入City CM

要預咗貢獻唔少weekend去溫書

City Computer Science
有人想知再講

好似人工都有20k左右

it狗，讀大學唔好求其讀，唔好曬咗4年

CS 係咪可以食正data science 條水？

即係你ive同大學畢業都係可以去做註冊社工
只係學歷分別 性價比一般
聽番來炸

女仔唔好讀nursing
入到去成堆港女玩杯葛、講是非
讀毒撚科做女神好過

讀sowk好睇社會時事
cu嘅話 dse同分就睇interview表現
最緊要喺interview show到你有同理心

唔夠分咪睇，你過到佢個mean咪無咁重要

大學入社工同non ju考個牌返來嘅分別係
如果你想入社署，社署會prefer直入大學嘅人，好少會揀asso non ju入u果啲

Poly fashion 好易讀，gpa 易過3.5

中位數差唔多啦
大部分都18k 做大判/政府trainee post就20～23k
做產業測量就另一個世界 睇實力 做商業野

讀medic中大係唯一選擇

係 呢個真 細個唔識諗

真 非專科既學生要認真係4年入面為自己未來準備

可介紹社工 有人想知再講

中大正正係咪有咩「中國四大護法」喺裏面
讀啲嘢都係偏向左

但明出嚟嘅人又好憎共產黨

另一個sw post 有人話hku sw 平均都有27k
咪同allied health醫療科有得比

數學系出路好好，可以入ibank ，快啲入嚟啦大家，仲要唔難讀

唔該

可以係大中華膠但反共架嘛

東大ot/pt

more

有冇人可以講下social science同journalism

美國要phd

嘩屌你啲對抗蛇齋po

Btw撚夠分咩...

想問啲咩 你問盡答

黑歷史唔撚好理

咪做社工啦

真心想學下野
因為我唔係好識得分左翼/左派/大中華膠呢一類嘅分別

多謝巴打講得咁仔細
其實無諗過將來想做啲咩
但今年特別有衝動想第時做記者或老師

東華醫療其實都算一種出路 22-23分同讀edu教育個d一樣有個高starting 但長遠都係普通工一份

好嚮往中大啲人文氣息
利申dse雞 20個choice擺咗十幾個cu

你講得岩嘅，但係讀master要用多一大筆錢同時間，對一啲無乜家底嘅人嚟講係負擔。
事實上pure sci岀路真係唔多，尤其係非三大個啲真係好多時做文職好彩米入政府工。

sociology
讀完等乞食

Totally agger !!!!!!

真心
你更愛邊間大學都好
除非你好有信心
否則唔好擺死咁多三大啦

純粹小小過來人經驗；不喜勿插

。。。咁都係普通工
當年唔識諗入咗poly civil
人生已完

Cu engine
數冇返咁上下真係唔好讀

清讀緊咩？

非三大就真係難講啲
science 收得算低都入唔到三大 其實基本上注定science方面冇咩出路
因為能力差咗啲 可能適合行其他方向

construction management 飄過

無家底個啲真係讀個有牌嘅科好啲，讀個nursing en hd都好過其他非三大非專科

其實好多連登仔都唔多識分
呢啲左右上網睇下算 當有個概念

hkcc psycho 一定要上Dr.Lo 堂

真心：見身邊BME同學搵食都唔錯

點解除咗會乞食

why?

mbchb

係幾多bitch 濃妝 不過我身邊嘅朋友唔係

想知更多
通常做咩方向
or 向咩方向發展？

點解叫人唔好入一大

睇咗你依句都get唔到就佢加油喇

UST SCI 唔難讀
鳩下鳩下gpa 3.4
有gpa揾乜撚工都得啦

仲未執咩

咁又冇...自己本身就係叻數/finance/programming...其實讀書唔係最大壓力...讀QFIN最大壓力係你身邊嘅人未入year one就開始有intern...但你year two都未有

Stat 伏伏地 只可以說餓你唔死

同意啊
有能力嘅讀sci 可能都過得唔錯
最多咪去外國發展
還掂而家咁多人想移民

個fd走咗去網上支援實習
姐係呢度同tg
chur 到11點先返屋企

點解

Poly三寶=食三舊屎

希望有俾狗捕住嘅手足諗清楚係咪真係要講自己讀咩科

冇家底嘅真係讀個有牌嘅科將來一定唔後悔，尤其係護士 老師 社工，收分唔高岀嚟又穩定。

qfin 之前好似係神科
但你自己感覺點？
qfin vs 普通bba 個優勢除咗dse高分之外 其實有冇啲特別野？

讀咗中文之後發現自己更加要涉獵多啲唔同有關哲學、歷史等等嘅學科，盡量去sit吓唔同文科嘅堂個興趣就會越黎越大，就算學嘅嘢好皮毛都好，讀緊中文最大嘅感受係自己識嘢嘅真係好少。

點解咁講 ching

Civil fresh grad 30k不是夢

鹹叔

呢個PO極危險，手足小心啲唔好自爆邊間U

人工唔錯
PT OT 發展機會都多 又會話屎嘅

左翼係一個意識形態，以Marx為祖宗，強調基濟基礎決定上層價值，支持社會平等，但發展落來有好多套論述
左派係指政治光譜偏向左翼嘅人、政黨
大中華膠係指擁抱香港一家親嗰啲人
利申唔太識

咪又係做sales

科大IPO冇很輸

中文系=乞食
為興趣都可以嘅
但Workload好撚大 因為份份功課都係寫文 有心做功課嘅話起碼3日先嘔到一份正常嘅論文出嚟
唔似得數理科咁半個鐘可以做完一份asm

出路窄 飽和 起薪高頂薪低

讀搵食科又話冇興趣
讀乞食科又話會窮
讀乞食興趣科算啦

最好係math cs double major

Cu中文咁高分出嚟做補習應該都ok
2-3皮應該都有

btw 恆大商學院都唔錯
可以考慮下

CS 計唔計

介紹下d科姐
唔好自爆大學名咪得lol

吊打任何科

點睇enf

應該每年都有好多dse雞貪42100同埋易升poly入

讀bba 純科學個啲，如果今年grad又撞正武漢肺炎真係好難揾工同讀非專科好彩米入政府工，唔好彩就入私人市場，最慘係見到中六讀唔成書個啲讀個毅進，再做狗岀嚟人工就高過你

所以揀有牌嘅科讀

工程 如果你M1/2有4以上都handle到
Science嘅話 一係你好中意 一係你屋企唔窮
如果唔係你一定後悔
又悶又搞唔掂

年年話執比hkcc搞
前前後後聽左六七年

max 人工的確唔高
好感激醫療人員嘅付出
唔似啲狗打打殺殺又要瘋狂就OT費

中大既人係幾純既
雖然另一方面可以叫做鈍

同ching 同科

與其poly hd 咁不如 hkcc

psy唔好reg kent lam就夠

入唔到U 想升U 都可以讀嘅
GPA好易靚

你可以自己報mlt board註冊做part2 mlt

不過搵工方面 人地ha有poly twc畢業生
私家醫院有ha員工跳槽

咪即管同人爭下lo

有冇人想知ust business
有就quote下我
費事打左冇人睇

Poly 測量
你問我答

幾時有數理科半個鐘可以做完嘅錯覺

聽啲讀理科啲frd講 佢哋計數啲功課半個鐘做完 仲有得抄

City Master cs 點睇？

想知更多cu ee

如果沒有選擇土木工程
我認識了一名女孩，秀麗的長髮、紅紅的臉蛋，帶有一絲少女的羞澀。那張清秀的面龐印證了天使是存在於這個世上，天空上的星星此刻竟然是如此不堪入目，很快年幼的我們童少無猜成為青梅竹馬。

那一天晚上，我記得是7月在海旁邊，在繁星的映照下她那豐滿的上唇更顯得煞是誘人。忽然，她那上唇主動貼近了我的嘴唇，觸動了滿臉暗瘡、架黑框眼鏡的我敏感的少男觸覺細胞。《道經》有云，能成為密友大概總帶着愛，那一刻我們相愛了。

年輕的我倆簡簡單單，一起在公園吃着雪糕，寒冷的雪糕卻教我心裏沒有一絲寒意，夕陽下她的微笑溫暖了我的世界，用那$5一包的廉價紙巾擦拭她嘴角邊的奶油。看着她依偎在我的懷內，弱不禁風的樣子、別有一番楚楚可憐的滋味，直教未經人事的我把持不住，在那風雨交錯的夜晚我倆獻出了我們的第一次。性愛前，我掙扎着到底要不要帶避孕套，然而一想起帶上避孕套後，我不過是與那劣質塑膠與潤滑油不斷磨擦，並非與粉紅嫩鮑直接磨擦，難免會破壞了我們美好的第一次，屌而無趣，是為笨柒也，我憤然把避孕套扔向一旁。性愛時每一次抽插那迷人的粉紅小穴，我們都感受到對方的體溫，盡情釋放着自己的情感，這種是engineer 毒撚打一世丁也不能明白的。完事後看着床上的血跡，看着昔日的女神光滑的身體伏在床上，我任性地抖一抖我那雄偉的陰莖把殘留在頂端的精液抖到她的私處，同時我油膩的嘴角不禁自豪地向上揚、抬一抬我的黑框眼鏡，熟手地點着特價46元一包的推廣中華煙，心中泛濫着滿滿工程開發者的成就感，這大概是所有engineer 仔窮一生一世也難以明白。

不久之後，我倆到了談婚論嫁的年齡，走進夢幻的白色場地，教堂裏伴隨著一聲「我願意」，這一刻我們彼此的世界裏只有對方，我終於成家立室了。這一刻我的身份再度改變，由她的男朋友變成了她的丈夫，我知道自己將要承擔起更大的責任，亦要開始變得成熟。

30歲那年，我們家庭中迎來了一個小生命，途中和她有不少紛爭，不過我知道我自己仍然深愛着她，我亦作出了人生中一個重要的決定—戒煙。

32歲那年，我的女兒第一次叫我「爸爸」，看着我的妻子和女兒，心中豁然開朗。

42歲那年，女兒上了中學，看著頭也不回的背影，我知道這再不是當天拉著褲子要求我買玩具的小孩了。

50歲那年，女兒大二，帶了他的男朋友來見我們，伴隨着那強而有力的握手及勝利者的笑容，我瞬間意識到他是我女兒的開發者，是一手用家無疑，否則將會被我被下去。可能是一手用家潛意識的默契，我們相視一笑，看着兩小口子卿卿我我，我彷彿見到年輕的我倆，時光不留人，頓時眼中泛起淚光。

70歲那年，退休生活休閒寫意，我和妻子經常外出遊玩，彷彿回到年青拍拖的時候，我倆在公園凝視著對方，簡簡單單，一起走人生餘下的路⋯⋯

然而
我只係一個土木工程~師~學生
即係大家所講既手仔都未拖過既 Engine毒撚

咪撚入UST
港豬大學嚟

想入UST做IT狗嘅話要有心理準備要差唔多科科攞A range先入到Computer Science

係幾好

拉

hku 個 biomedical science係有個gap year去讀獸醫/PT

係咁多maj入面acct算係冇咁chur, 但會chur過marketing 同management

真 晒9氣

咁入bba （IS）同cs有咩分別

終於出現認真po

其實知大學嘅科究竟讀咩同點讀好重要
好多中學有嘅科同中學完全唔同 好多人入到黎先知
例如讀歷史最重要唔係記到啲歷史 比較係睇好多readings然後分析 英文要好寫文要流暢
讀中文英文其實會讀埋歷史哲學同埋唔淨係現代文學 都係分析多
讀languages唔會淨係讀grammar會讀埋歷史社會文化
Syllabus你上個系嘅official website就會搵到 睇清楚究竟讀咩

其次係你自己係個點嘅人
雖然無家底讀有牌嘅工可以保障你畢業之後生活安穩 但如果你係啲讀唔鍾意嘅科會跟唔到嘅人 咁你要諗清楚
同埋你係叻嘅話 讀乞食科畢業都會搵到份好工
唔係嘅就呢4年一定要好好充實自己諗好做邊行報啲related嘅intern

校園風氣都係一個要考慮嘅因素
不過有得揀一定係揀三大先

我覺得GPA可以搞靠r source同努力 5**要d運氣

兩科好唔同wor

仲有canteen又難食又貴 交通垃圾到狗都唔屌

真係見盡好多咁既人 .....

bachelor ： 讀其他degree 都要讀既科 如Ge / language / pe (如有 ） 等等等等

實習外 讀sowk theory / psy / law / policy 等等等等既科目

讀書既過程都有好多要自省的時間

實習首先要揀岩地方 聽多啲前人既分享 聽下個地方有無伏 （如youth 好闊 外展 centre school 已好唔同）

至於同人夾唔夾 睇下好唔好彩 同個個都可以唔好 最緊要同阿sa 盡量保持好關係。
如果都真係唔好 都至少唔好有衝突
聽唔少 有sa 線學生既故事 臨門一腳肥左人個實習
自己要做好本份 唔好比人有位入

新傳
唔介意grad左出嚟得11-13k一個月既先好做記者
特別jupas入新傳既起碼都要24分
同出嚟份糧完全唔成正比 cp值極低

最多人想知應該係中大vs港大 有人問再講

CU Info eng
好多入唔到cs既人入左黎
d數好難
如果對IT冇興趣 咪撚入CU engine

輕鬆 日日係hall屌閪都科科A range

都唔係
只能講 如果為左份糧既
好多 rehab / elderly 都長期請人

但如為左志向 服務人群 要搵個好地方 又有合理薪酬都不易

UST CPEG

想問mbchb有咩好? 聽人講話好過mbbs
同埋interview完大概幾時出offer?

奶共狗

係唔好入city

連登真係臥虎藏龍 一個post都有十幾個醫生/準醫生/準醫科學生

Email

個撚個讀bio 出黎都有起碼八成係做 sales 咁撚辛苦讀完完到頭來都係睇你識唔識sell 野 其實都真係好撚悲哀

酒管旅管呢啲科真係唔好讀

Opt依家冇得呃醫療卷

睇唔到佢有咩競爭力

Jupas 有揀可唔可以講多d

上面答咗

要唸清楚自己真心鍾意先好讀
要搵大錢就唔好讀醫療科
試吓其他科 考政府專業職系 或者去外國發展
分分鐘搵到更多錢

學店 不了

BM只係未有major咁解
就算你jupas入到fina，頭一年都係讀school-based course
而入BM同FINA都可以係major selection重新洗牌揀過major
所以岩岩入去既話冇分別。

澳洲/加拿大都得

Ching 痴撚咗線？

校園風氣真
中大段校長都夠贏
利申dse仔

嶺南世一

最慘呢科濕鳩自由度極低，好難可以同fd 一齊呢
啲人讀得耐咗，就開始老屎忽、西格
尤其做gp pj 或者出ward 嗰陣特別多八卦壞話

CU 其實冇咩好，但起碼唔使返深圳，同埋大部分老師都好好人

宇宙一大

ching >3都冇job？
我2.6咪死硬

有冇人想知讀英文系、傳理系嘅野

IS 一半 BBA 一半 CS, 如果你想行IT track, 就要自己瘋狂自修programming 但 CV會比 CS 輸蝕

利申 CS minor Finance

理科半個鍾做完一份asm 真心?

幫你睇過下curriculum

IS就偏向商科好多，有關programming嘅course都係偏向application同埋related to Business嘅。關於analysis 同埋decision making嘅course會多啲

CS就多好多hard skill 同理論，除咗教programming 之外會教埋algorithm，而且多好多elective揀，想玩database又得想玩machine learning又得。但係相對嚟講對數理嘅要求就高啲

唔好讀data science, 極多人讀緊

咪撚讀文科 讀完等乞食 真係對文史哲有興趣自己睇書仲好

aepo 好似要master了

好奇其實讀醫嘅人係咪都不食人間煙火淨係讀書 唔理出面咩事架

讀曬銀時 尤其bio 果啲 除非你真係想 research + 屋企大撚把， 否則一係就做 sales 日日追數 一係就疊埋心水由yr 1 開始prepare 下做公墓員 唔係就得番啲19 lab 9 位 份糧賤過掃街果啲

所以結論係有事冇事都咪撚揀曬銀時 尤其non-ju 果啲

點睇樹仁新傳

讀中文讀到咁大怨恨係得你
身邊識嘅所有中文系朋友，讀得好開心，雖然明知乞食

你讀咩major

中大其實有咩科推薦？對中大啲科好多都有興趣

天才想入UST可以入去睇定先

唔好讀n展,尤其唔好讀電子,萬劫不復,數好係死,唔好係死撚緊

Shitty Acct

緊係唔係啦大把medic出去遊行抗爭，幾個月前有三個俾狗捉埋 但到考試前果一個月就一定

難做得長係咩原因
之後又點算

出黎有BEng同BBA兩個degree
好似係
好chur

其實AH啲科真係科科都大不同，要真係有興趣先好揀，因為每一科都唔易讀

我仲係fm 感受冇你咁深
出ward我應該係唔敢出聲嗰啲薯仔

話中大唔好
都唔知係咪讀中大
讀中大的話，同全港大學比，唔會講出「中大唔好」
中大無論環境定師資都極好 （係香港比）

利申：中大

你想讀文/理/商邊範先

咩叫再好d嘅科
Chur條撚咩講真 讀左幾年真心唔覺 科大好多人就係靠努力無天分做野好勤力做到好夜但其實只係因為唔efficient

畢業有冇公司會請shitty poly acct

唔係，
好多讀醫都好活躍政治

我覺得mbchb最好就係可以揀chur讀定hea讀(其實唔係特别hea) 想chur嘅可以dy2早一年畢業 又可以take一年gap year做research hea嘅可以year1挽多啲活動
相反mbbs改完curriculum之後強制chur讀
第二點就係hall嘅問題 兩間u隔咁遠 住宿係好多applicants揀邊間嘅一大考慮 好似我咁對hall life無乜嚮往就揀左近啲嘅中大 你都可以跟自己嘅preference作考慮
仲有啲更詳細嘅可以再問我 gps嘅嘢我答唔倒要等其他師兄補充

好似

邊撚個負皮我

係任何U既 civil都唔好讀
civil早就已經唔係幾年前既神科啦
要去就去Computer Science

推薦係咩意思，
畢業後搵錢？
聲譽？
讀得開心？
Hea 讀？
學到野？

利申中大

多人讀又點

我諗中大醫科，商科，文科都幾勁下，不過聽講中大護理就班fd讀到屌晒鬼

唔係讀又一城，
但account 畢業出嚟，點都搵到野做。

名校仔入去認真少少基本上升硬U

RD 未升I 之前日日做普通x ray
誇張可能你一日一日多過100個case
完全係一個接一個做唔停

醫療人員平均返工作量人工其實唔高
但如果你有心想幫病人就去啦

opt就比較輕鬆
但冇咗醫療券條水喉之後未必可以同之前拿咁高人工

好多 big4好多city poly人

咁你都要識字，啲人先會想識你嘅啫

Fina一定係又chur又爛grade
你會同啲qfin人一齊上堂，佢地普遍數理會好啲，有時睇formula佢地都會理解得好啲
同埋好難考高分，有啲course 你100分入面mean可能得30分左右
你話想讀好啲既科姐係點？

有關但唔係最相關。
如果你對data science / data scientist 有興趣，CS都係入場卷黎。
CS有course 教 basic stats, classification/clustering 之類既野。但係深入既數就未必會講好多 (當然depends on 你讀咩 course)。但讀CS優勢係你會相對熟點樣去architect 個data pipeline，知點樣搵 performance bottleneck 係邊，知點樣去scale 個system。

依家市面上好似有d degree 叫 data science 之類既野，個d可能focus 多d數。

推 想讀有牌嗰啲科諗清楚自己興趣 都唔好夾硬迫自己
Nursing jj 表示冇心練同埋讀就好難上

有無讀會計既ching可以圍爐取暖下

今年Dse雞想問點睇shitty law

港大啲有錢人唔清楚 但係中大大部分就算唔係深黃都係淺黃 我諗大概八成左右
就算係藍或者中立都真係有用腦諗野 唔似出面啲廢老

理商（fintech 唔係BBA 會計）
仲有中大計落sososci嘅econ

ee 香港伏科外國神科

Cityu 的話唔諗著再讀上去同外國搵工做唔好揀偏重hardware個邊既ece 其他major都可以做it
基本上好多資源同機會比你出去外國試唔同field可以做咩
一堆Exchange program/oversea intern/local intern 自己爭取
利申ece19grad 做緊非本科野

Bba is同cs完全兩樣野黎 你睇個curriculum可能以為is會教d tech野但其實大部分時間都係吹水buzzword背垃圾
就算真係教programming質素都比cs差幾條街
Cs solid好多
如果真係想做tech野is係唔洗考慮 is出黎都係做consultant個d 當然如果你個人吹水勁其實不失為一個好career 依家識少少tech野吹水好著數

對master點解唔讀3大
都係正常gpa有錢就讀到

冇興趣走去讀CS你會死得好慘，呢科好睇你自己識唔識得自學

理科撚唔想諗
讀phy 既就一定engine
讀bio 果邊既就一定nursing 最穩陣
唔好同我講興趣 今時今日係香港揸住個專業資格先係讀U既保障

抄咪半個鐘抄完
要做嘅話邊撚度得

中大nursing唔係香港最好咩

可以做鼠王芬學生

year 幾？

computer sciences
毒撚/龍騎士

燒撚左個office佢 屌

想睇下師兄嘅直接感覺
比如睇cu secret好似econ都係叫做頹科？少功課有source?
本科唔要求chur讀就可以讀多啲系外嘅野

真係好想入

True。淨係靠大學讀返黎既野搵食既話幾年後可以準備轉行

真心鐘意讀嘅話, 大學嗰4年都讀得幾開心嘅
但係畢咗業出嚟真係乞食
利申: 出咗嚟乞食半年

Btw ，梁美芬作為一個律師係有料的

讀緊 Environmental...出黎做垃圾佬

25 so young

對醫科生印象就係mbbs咁樣
係中大感覺會搵到好多同聲同氣嘅人

i大出黎有17k???

Nursing aim讀大學嘅話 讀poly啦屌
所謂全港第一亞洲第二個間淨係識take人attendance

師兄？

wtf 原創架

除非你好鍾意商業嘢，好想搵錢，擁抱中環價值，而且對文科/理科知識完全冇興趣
如果唔係，千奇唔好讀business
入bba悔終身，浪費你寶貴青春
利申:cu bba year 4，仍然考慮trans major

咁實有人讀完會覺得伏㗎啦
同埋我無怨恨 只係呻workload大 我入到嚟都好開心 起碼識到一班好好嘅friend
我都好enjoy同人一齊爆肝chur asm
無可否認讀中文系會識得好多嘢 因為你要分析一篇文學仲要結合埋時代背景 作者思想 變相要讀埋歷史 哲學
但workload真係大都係事實

港大 梁卓偉

開心完大學4年就一世乞食

ASIA MIT 數學系
DSE 20分-->UST SCI揀MAJOR 除左SF/PMA TRACK外咩都揀到

Pure Math Track: Topology, Abstract Algebra , Differential geometry
出路: foodpanda步兵/HKTV派送員 讀pg就去讀PMA/MAEC

Applied Math Track: Numerical Analysis, Different Geometry+一大堆applied野 elective
出路:唔知

CS Track: 一半CS一半applied野
出路: 無咩人揀 兩頭唔到岸 想搵工易d就要自己諗下讀唔讀多幾個CS course(reg到先算)

PMA: 唔洗講 想讀PG就入PMA/IRE

SF: fina野+math野 識dup曲既話算係最易搵工既track
CGA>2.6左右先有得簡

MAEC:公認神科 經唔到JUPAS入黎就要入UST SCI
YR1再拎到3.3

MAECS:未來iBanker 聽講係全ust最難既curriculum
成間u最難既course都比你讀曬咁濟
不過要cga>3.7 同埋穩固既髮根

結論: 唔好入UST

中大好在收得多jupas 感覺貼地啲

再老啲

Fintech seems good

點解諗起佢

UST有科就叫data science and technology (DSCT
簡單嚟講就係將CS同MATH有關data science 嘅courses放晒入去當係新Major
好處就係讀完之後數底會比普通CS仔勁啲，同埋真係focus喺data science
壞處就係冇CS揀field讀咁自由，同埋啲數真係好撚難

咁多間u既新傳嚟講樹仁教既野都係實用性為主
你出嚟做記者既話啲嘢好多都用得返 好易上手
識其他u既新傳fd同我講 佢地平時寫既稿可能只係得我地一半 實戰機會相對少啲
樹仁新傳係行內名聲唔錯 好多人都係樹仁出身
所以好易入行

仲有 如果自問jupas唔夠分入bu cu（好似我咁）
但又好想讀新傳既話
樹仁係最好既選擇 連樹仁都入唔到先再諗恒管珠海
樹仁dse夠3322就得 主要係睇面試同筆試嚟收生

唔理係邊間u既新傳 做media最重要係有人工低既覺悟

利申 樹仁新傳grad

不如你畢左業再讀master 啦
反正你都final year

MAECS
真係人才

earth sci好似好難揾工，讀埋en sci出路會闊少少

好耐之前睇過嗰Syllabus
好似大雜燴咁 咩都讀少少兩頭唔到岸
我諗要做番FinTech嘅 入到去都預咗Chur讀
讀得深入啲

真... 半個鐘都唔會抄得完
利申： N展仔

點解shitty贏cu

毅大香港第一學府

CU nursing
咪撚讀

中大物理會讀到想跳樓

唯一好處係個beat夠出名同埋有湯兆昇

23或者clinical

CU 玩能源

點解 諗住trans 過去

原本都係你咁諗，不過最近發生咗啲事搞到我想trans

又唔係既
英文系grad可以讀多年pged做老師
都唔算乞食

true? 因為見city among 3間入面收分低好多低到好似三大水泡科咁
同埋睇連登舊po見過有巴打話大firm通常係hku cu六四分帳
利申 無家底 公屋窮撚 只係好想將來做到律師幫下手足咁

喺連燈叫人介紹=叫人唔好讀

PHD

垃圾科咪撚讀

Yr幾

想問下CU Eng定係City Criminology 會好啲
今年DSE兩個都想讀

細個讀風管，大個做洗碗

聽講chur撚到pk ?!

唯一信念
CUHK social work
同學勿相認

其實三科都悔終生，你只係排咗admission score出嚟

Ching你做咩要咁講gbus

屌

呢啲又要夠勁先讀到

所有讀哂銀時嘅除非讀落去，否則都係乞食（讀落去都可能要乞）

Cu nursing悔終身，kongU poly更稱心

點睇hku msc medical science

Sw ho ball

文科就揀社工或老師

Risk man有咁差咩？

唔好讀eduhk 所有科 傻系學校黎

你個名

輕宅 入到U take咗日研做Minor
讀得幾開心 唔再係用刻板嘅眼光去睇日本民族

不過依加見工冇主動介紹過我take呢科Minor
好同意真係跟興趣

你估我個名流㗎咩

樹仁係咪得呢科拍得住八大
定係呢科都比唔上八大

因為係專科

岩呀, 準時grad 好選擇

地球科學L 路過

想讀就自己搵啦

物理治療 醫護界牛工

其實係阿叔我入錯系，已經冇錢冇時間reju

中大有冇科係讀media?
文研？

我dse得10分🤢🤢
但我cc 爆4😂😂
依家讀緊hku🤣🤣

記得 專科>三大

阿叔同你講，cuhk dept of stat 全部都痴撚線

咁你有冇諗過如果萬一考唔到政府呢科可以做咩？

CUCS世界第一

Chill讀 FinalYear就準備含撚

真心d prof多數都正到仆街

BU PE on99

grad咗之後大多都有教席bo

BM都冇壞 識好多人係第一年讀完foundation之後都會同原本想入既maj唔同

supply 太多

人比人比死人，自己本科可能唔稱得上好叻，盡量發掘自己嘅興趣同埋搵吓方向會等自己舒服啲

垃圾BBA咩人都讀到 la

幫手足應該係想做bar其實city law 唔差，做bar 都係pcll 後睇跟唔跟到好師父同儲唔做到客大firm 果d 應該係refer soli

你本身想入醫療科？

有無ching讀緊hku law double degree/shitty/cu llb？想聽多啲

真？！environmental science一向唔係口碑好差架咩

除非我major啲prof之外 我覺得其他都好有心教 真心學到野

牛工即係點？

張佬好似有comm stream

小學係，但中學好多都請三大加PGDE

同意，一定係科重要過大學

Hkcc marketing 係公廁科 好撚多mk 頭髮五顏六色 似去撚左club 啲女條裙短到睇撚到底褲 學習風氣0-20/100分 不過十個都有三四個好chur 會有人為爆4不擇手段 搞到課室戰場甘撚樣

咦 講講下發現cc唔係大學添

咁9衝shitty law啦我 多謝巴打
另外想問巴打熟唔熟hku law double degree (alaw/glaw)?

做小學都唔錯啊
人工都ok高

好多時候想做好教育嘅時候，就算理念幾崇高都好，無論日校、同補習都係訓練你學識點樣跪住含撚搵錢

bba 有興趣可留tg問

入自己想讀個科比大學名更加重要

我都係stat final yr
準備失業啦

喺病房做野嘅話日日都要搬啲老人家起身去做運動，扶佢地行路，喺醫護界黎講真係好粗重。有啲女同事會頂唔順走。

可唔可以講多啲

想問d咩

Agger
就咁Bachelor出嚟 有好多工做到
不過都係乞食工 底層

其實你唔係想major qfin ecof rmbi個啲唔洗理

我會架啦

無圖你話啲女唔著衫返學都得啦

揀Edu u 最好揀主科 幼教 art PE，岀路廣啲
其他乜會計 歷史教育好難揾工

如果dse得19/20分入polyu 大電EE性價比最高
畢業做幾年考牌人工就四萬幾
讀書又輕鬆 有讀m2 入黎hea讀都過3

想知多啲

但allied health 入面 PT 反而最多人想入
咁你有冇後悔 揀多次會不會考慮ot rt opt 個啲？

咁講啦 呢啲stat我唔係太清楚
但你rank得啲maj之前都一定心中有數
你唔會gpa得3然後將啲神科擺上top1嫁嘛

依科學到野又實用

中埋武肺真傷心

係啊, 兩三萬, 但返6日, 每日OT幾個鐘
落石屎個期OT到凌晨都得

science

真？

有著數啦

2-3萬好多人都有

cu music?

文研嘅media其實都係用critical eye去睇media，即係媒體識讀。好興用一抽理論去講media背後嘅權力關係、隱含嘅意識形態。要睇返自己係咪想讀呢啲

你入到先算啦,
以engine為例,
位得咁少, 年年咁多人CHARTER,
點解要請你?
做ENGINER唔做政府, 出面私人公司做到狗咁都係得3,4萬

我讀咁耐書未見過有人叫人入自己個科..
除左INFO DAY

poly n展果啲好多都係fg得17/18k炸wor

MAEC世一

唉 我都讀緊 好驚將來失業

Hong Kong no ee
讀下幾好玩既，做野聽乞食

有父幹先好讀Creative Media

想知中大哲學係咪真係會揸兜？

Sad but true
即使入同一公司同一個位
人工都起碼差幾千
人工高出去叫價都會高好多
條起跑線Set前咗3-5年
唔係話冇背景冇得發圍
但真係好講際遇
出到嚟做野就知際遇>工作能力
希望各連登仔都有出頭天

諗住讀stat 其實係咪同讀數一樣咁難

聽講中大有金兜銀兜

我對civil 有興趣，但係佢既arrangement（intrain,intern,grading)係磨人心志，grad左轉行算

想問下唔係最top嘅有咩出路想讀但係唔太清楚出路點 除咗做老師

會唔會chur過淨係llb好多？
讀double degree係career prospect黎講會唔會有好過llb?

但要預咗出到黎做嘅工九成九都係建築界
我就好撚後悔，讀嗰陣讀得幾開心，但而家日日悶撚到

唔會。我覺得物理治療喺Allied health裡面算係最多元化發展同冇咁悶嘅職業。喺病房可以同老人做運動，幫佢地由行唔到變到行得番；社區方面可以上門做家訪，教佢地做運動；門診可以幫到好多人處理痛症；出面做嘅話又可以做Sports Case，呢種多元性我覺得係其他Allied Health俾唔到我嘅。

Cu eng

真 如果dse唔高分讀呢科性價比極高
polyu出名practical 唔識都train到你識
出面d公司鍾意請polyu多過hku

聽學校panel講唔會請edu老師覺得佢哋係差啲

邊度嘅哲學都係揸兜啦

Hkust-> Math and econ (maec)
如果你係為搵錢嘅就唔好讀
如果你係為讀上去 master mphi phd 其實都唔錯

咁大鑊
但常識嗰啲得edu有

正 有ok 收入 同時做到少少自我追求

都係㗎，見到佢啲course code乜都有啲，curriculum好似麻麻地，但讀多樣嘢都冇壞嘅

btw 其實earth sci出嚟可以做啲咩？

HKCC絕對首選及唯一選擇，揀其他自求多福

小學常識你去都教到啦

DDP 抵係抵讀嘅 真係好多讀野比你讀 但係你真係要鍾意讀書同chur得先好讀 不過其他科其實都唔差嘅 起碼好似EVMT咁夠多女

English studies 有興趣

如果當年排jupas 見到你個留言就好

讀到 但數學要有5
無修m1 2嘅同學 year 1要讀Calculus

點睇東華醫療？22-23分有個專業
除咗nursing 個朵好臭 冇ulife 爛grade 同chur之外

真 唔好睇少i大
i大有啲科你認真讀 可以幫你搵到錢 唔多但都唔少嘢

想知咩
隔離系，有ee fd

City未100%申請到註冊做MLT

唔只poly twc 仲有hkuspace

至於神唔神科唔敢講啦 只可以話收分算係高
好似仲越黎越高
上年識freshman best five 31分都入唔到
陪左佢去搵prof...之後話因為weighting問題...
首先，係周圍嘅人同環境會改變你，好似我依啲唔鍾意chur嘅都會被其他人嘅影響下chur爆自己...咁ibba都有人chur底嘅...但QFIN係十個有九個都chur lmao
之後，讀嘅野唔太同嘅其實, e.g. QFIN yr 1 要讀兩個MATH COURSE, 以我所知IBBA唔一定要讀 MATH/CSCI, 但QFIN就點都要嘅。或者好似我地year 1 就讀緊嘅course (ACCT/ FINA), 但 ibba year 2先讀。咁當然ibba都有讀我地冇讀嘅野嘅, 好似marketing咁。同埋正因為讀嘅野唔同，出路都唔一樣。
Overall 其實優勢係有嘅...不過都靠自己努力啦

識讀一定係讀poly BBA
女多 又高質
屌屄屌到腳軟
近近地落去尖東食嘢爆房又得
再唔係嘅話 九龍塘都可以爆房

返支那玩又近東鐵線
有返幾個錢想做上等人
去過海又近 得咗

讀書方面
Workload少 啲嘢唔難 又靚grade
Tutor lecturer多數都係20尾30頭嘅靚女
有啲係大陸人（好撚正）
你有錢又靚仔 開後宮仲得

就業方面
讀嘅嘢practical
poly又有勁多internship任你揀
砌靚cv 領先同儕
僱主又鍾意請poly仔
貪佢地做嘢易上手
Grad咗之後 前路一片光明
懶懶哋廢嘅poly bba fg 考個AO EO又得
入投行跨國大公司做I banker 又得

讀Poly BBA=人生贏家

咁灰咩

當年睇catalog發現小學數教仲收得高過中學 有咩原因

自己minor math 囉
利申: ecof已grad

唔好讀marketing 畢業出到嚟唔知做咩

唔會 你睇我第1/2頁個回覆

Yes
Quit u retake

中學冇玩imo/自修programming又唔想出黎揸兜就唔好讀啦

我都好想知，讀到好迷惘有冇6901ching答下，CU手足都得㗎

睇你簡錢定忙者

你睇下銀行/黃豆科

忙成日先萬中

銀行櫃台好多都大學生都做成日

same

小弟覺得冇Biz School咁多Career Support
想做商科嘅嘢要自己Chur行情 自己摸索

同埋Sci班人普遍都薯啲 冇咁Social
RiskMan啲數又好撚難唔夠叻嘅人兼顧唔到咁多嘢（Intern、讀書⋯⋯）

未入year one就有intern多數都係靠daddy

ust有pure course？

ching點解咁講

你入左cccu呀？？？

Sport science 有冇用？

qfin好仆街，通常weight eng math m12

祝全部手足直入 A1

Ok

讀咩都好，千祈唔好讀me

機械工程，自毀前程
少時讀Mechan，中年揸貨van
與其讀機械，不如考多屆

機械工程真係大把範數，飲食，物流，運輸，清潔，樣樣都同機械工程息息相關，幫你成就未來

你可以用喺大學讀到嘅dynamics幫你喺揸貨車送貨嘅時候更好咁掌握車速

又可以用solid mechanics同 mechanics of materials嘅知識，幫你疊貨上唧車號時候更安全做個成功嘅送貨佬

亦都可以運用fluid mechanics喺洗碗上，老細見你口up up bernouill’s principle 又 Navier Stokes equaton咁，唔加你人工都唔得啦

如果上面嗰啲你都無興趣，點解唔加入m記做個炸薯條界嘅明日之星運用thermodynamics同heat transfer嘅知識，有咩薯條你炸唔掂

機械工程大把出路，讀咗就一世都唔愁吃喝，你仲等緊咩

master入Physio

咪撚害人啦屌你老母

連搵intern都搵到我頭痛

唔好喺香港讀U
完

有Frd講過教得麻麻地 Comm嘅CreativeMedia Stream
咩都話教唔到 唔識教 外國讀好好多喎
建議你搵下啲師兄問清楚啲

中文
乞食

Maecs係咩黎

諗清諗楚先好揀nursing
唔好見夠分又多錢就狗沖
否則你一定好撚後悔

全部都係 大把有錢仔女high school考完ib升大學前去做ibank intern
但其實都唔洗咁擔心嘅
無父幹係差d 咁咪develop多d quant/tech skill 令自己同班有錢仔女條path唔同

都係銀行個啲？

nurse真心辛苦
respect

maecs = maec double major cs

同理
maecof = math double major ecof

有家底：是9但揀 最緊要有興趣

冇家底：揀d 有專業資格嘅科。

鍾意對人嘅 咪揀醫療科 社工 老師嗰啲
毒L 就 揀返啲 岩自己性格嘅毒L 科 工程 會計 果d

會計 經濟 金融咪要 不過少m1m2
marketing hr唔洗計數既

邊一年？利申今年Year 1

讀phy chem有冇得做老師

kent 奶共有冇多啲詳情

所以打算畢業考EO唔入ward

Math and Econ + double major cs

agger

你都係？

睇人姐
樹大有枯枝
唔好因為一個人就將間學校stereotype嘛

讀Phy chem梗係有得做老師

可唔可以認真少少？
你呢啲荒謬言論就唔該出返去啲膠post到
唔該唔好教壞人 好多人睇連登心智未成熟

屌 瘋狂被Rej
圍番個爐取暖先

真嫁不過中學都唔多人讀m1m2啦
唔係咁易既

Ibank frontdesk 咪又係sales

喺香港讀食得屎

仆街我放咗哲學入a2

可摸以講多啲

so is chem....
我D朋友全部讀上去/另一科master轉行
係人工低到gap一年都唔覺可惜

cu math gpa 高過3.5都冇用成班4.0坐係你前面

不如開個google sheet講
咁樣追po同學仔會唔會好辛苦

managerial

sorry見到你話文科
我意思係我elective讀緊phy chem
想問下入教大有冇得做老師 定係要入其他先做到

識有幾個人都無master ，但三大基本上係大戶

你自己入cuhk lsb(有dept of stat同dept of math)行一轉，望下充斥住啲咩人就知點解

真
我year 1已經疊埋心水畢業考EO

哲學睇蕭生個台啦
成個副教授有晒片教書好似中文教？？？

青衣i大 Software Engineering
肯努力花大量時間趕project的話都算易入u

識人當年有人數學拎2, 中學讀文科都入番U，但佢幾乎無哂社交圈子經常趕功課

當年青衣i大呢科有1/3人（接近30人）入番8大

想讀史邊間好？

上年
頭先上網睇2018 小學21 中學20
2019係小學21 中學22

Same

cap水programme
完全無撚用

pure bullshit

而家已經算易入行

屌
都係嘅
但係都有好多名校毒撚讀hku嘅

yr2啊 你呢？

以前個lecturer話
讀哲不如讀史 讀史不如讀文
文史哲入面 哲學最乞食

話自己係中國人 唔明點解你哋成日唔認自己係中國人但又要放國慶假

有冇港大nursing介紹？

入教大基本上都有老師做 不過教大嘅科學教育 Major得Chem/Bio 今年係Bio 下年係Chem 無Phy Major

有就一定有
要pgde

我都係打算咁

講起上黎QSA真係世界級

我都想知 想讀傳理 但個個都話乞食

清又nursing
邊間

唔明

Media係講media studies讀theory 做research 嗰類？
Comm/ 文研/ antho/都有相關嘅courses，但好似都唔能夠淨讀media studies related 嘅嘢

970X

唔好讀曬pure ，applied math +識programming都有intern搵既

可唔可以講下 city im poly gscm

做咩

Poly三寶
Nur9
Education
無得輸

呢個真係要警世

冇野

好呀 但教大會唔會少人請 定係要諗其他u

civil真心好讀

總之你未比啲數整死你，都比nds屈撚死

唔知有人講左poly ot未
dse生有問題我可以幫手解答下
希望你地都可以入到u，唔好比班支那人搶晒啲位

20-21 個啲係lowest score入

記得EGS survey好似會請earth sci grad

CU中文系
有野想知儘量答

2020Dser加油啊

想做老師最好三大嗰科major加pgde，但術科啲位比較少

Ust business school 亞洲第一!

其實都係睇你份人點social架姐 你係個個major 唔代表剩係得個個major ge 朋友， 但在我所見普遍risk man 學生係毒d 同無咁善於溝通係真

利伸： cu rmsc lmao

不過而家好似有gcom，有分有錢可以睇下

教大多數小學請，同主科同幼教岀路廣啲，其他科如會計 歷史教育難揾工

唔係講啲咩高人一等嘅嘢
我有個科大兄弟做intern都話hku啲人談吐係比其他u普遍好啲

poly shtm grad咗應該乞食多☹️

No
咪都係A0冇女
一撚樣
冇乜優越感
大家同一條起跑線

pi=e=3

做乜咁諗唔開想讀政政

咩附近讀
清中學生定都係kong u

佢公屋底仲點人做bar
法律係最撚講血統既行業之一

政政major

fundamental theorem of engineering

點睇cu acct 同ibba

明咗 唔係嗰type人 LSB對我嚟講只係個Printing Room

Linguistics
讀完出黎乞食

想教中學係咪要讀cu嗰個 其實我未清楚自己想讀乜但就好唔想入engine
又怕揀錯科冇u life 我都想上吓莊識多啲frd唔想頹過

考完DSE上網聽下D online course
睇下鐘唔鐘意先
一陣入左去同自己FF的唔同
你就含得

推 不過依段時間應該叫班dse集中溫書先
話曬基本上都交曬申請 有啲咩等考完再調整

有無咁誇啊 其實我覺得唔係咁難 要first hon 唔太辛苦

但係stochastic calculus 個part 係幾癲 但你唔讀r4005 其實都無咩大礙

非吹奏rmsc , 我覺得個program 咩都教d 但又唔係好深 所以睇你點樣課餘時間/課程點安排發展邊一方面ge 野

我驚就算報，北京都唔比我入境

感覺如何 有無後悔

是，我所有大學朋友都唔係來自department...

都係以前舊制好，起碼要求讀過Pure Math / Applied Math

你幾多分入㗎 讀完諗住做老師？
有冇u life

大家一齊破地獄

有心讀文科 一定揀cu

邊間u啊絲打

一定要黎明愛Nursing 做護理屍

真係咩

頭五年chur d死唔到應該就ok

其實呢個算係我自身嘅問題，所以都多謝你提供返啲bright side比其他小朋友

的確好多英文reading

Fashion Design
有米先好讀, 買布買到窮
year 3同4要有訓學校一個月既覺悟
出來冇前途, 做下sales/merchandiser
最sad係冇fd出到去仲係做設計, 得我做緊仲要窮到燶

屌，呢輪仲要唔開stat lab

可能hku

Nursing
上開連登既各位唔知對nursing有咩感覺
人工高？做妹仔助手？定係全部都係雞
又或者可能係唔夠料讀醫 又入唔到五寶再之後既水泡

其實nursing係一科大包圍既科目
除咗基本既醫療護理知識同技能之外
基本上你諗到既醫療範疇我地每樣都會學少少
醫學知識 中醫 PT OT營養甚至不同坊間既therapy既背景同概論我地都會有學或者介紹
點解要學咁多野？
因作為一個護士 我地要最清楚了解到病人既情況同明白佢做緊既野 從而去評估作接受唔同治療後既成效 再比適合既護理程序比佢

至於考試 會有skill test同written
Skill test要自己book lab練 練多d係好事黎
除咗高分d 出ward前都會冇咁驚（起碼我自己係）
written好多野讀 唔好諗住前一日搞得掂 最少預兩個星期先夠合格 除非你好叻

係五年間 我地除咗上堂 就係要經歷千幾個鐘既實習
Yr2 Yr3會有tutor帶 yr4之後就自己去馬架喇
Yr5基本上都係實習多 好少堂上
實習會同好多唔同既人相處 有帶教tutor 同學 病房唔同既職員等
你可能會遇到d人對你好差 同時都會遇到d人對你好好
好既人記住佢同好好多謝佢 唔好既人忘記同忽略佢就好

呢一科既人 有好多好人 都如其他人所言 有好多怪人同八公八婆 d八婆妒忌心好重 有一大部分人好忌才 好憎人叻過佢
好人既 不妨考慮接觸多d 佢地會係你護理路上面既好戰友黎 有緣既會係你一生中好重要既朋友黎
如果聽到是非 可以先諗下究竟件事有冇真實發生 自己諗下去唔去信 有d人係咁 鐘意作故仔 是非當人情
你自己比人講是非 通常犯咗兩個錯
一係你做野垃圾 一係你得罪咗個妒忌心重既人
前者會比人笑 後者通常出ward遇到
見到你比staff讚會唔抵得你 會拉大隊杯你同專登捕你做錯野唱你
總之你冇做錯 真係唔撚洗驚d是非 由鳩佢 唔好醒目得太出面就算數

趁頭一兩年 如果你想過人地口中既U life 就去啦
yr3之後唔好再玩喇真係好chur架

最後講下我既願望
我希望nursing人可以講少d是非 多d support同接納下身邊既人 同埋主動同人傾下計 唔好對自己同學咁衰
大家都係戰友姐 唔好自相殘殺 賣咁多是非啦

講完喇 好似變咗心底話
有咩想知再講

wah 咁都記得 幾年前啦ching
女唔女人都係咁相處姐 中大有好多好正ge 女啦

Wow
我中學九龍嗰邊唔識分你地

Cu pac點？
想讀專科 但對社工nursing都冇興趣 其實對acct都冇興趣 但商科人好似冇咩選擇
Cu pac讀完係咪都係入big4多？多唔多人做到mt?

I know your feel bro

我都唔係好清楚點解 但我知道兩個數學課程個range都好大

Agger

又係政政？

巴打係 earth system？

每年都有人數住rmsc有幾多條女有冇一年多得過10個

當然如果夠分入quan fin 啦 資源差好遠 同埋你個人會變得presentable d 如果你唔額外放effort 出黎，係rmsc 好難會變得好talkative

係

nursing fm here

你去讀書定去運動啊?

屌 我要仆出mk印嘢 好撚遠 好撚貴

讀唔掂自然會退學
影響唔大既
畢得業都證明過到
新制比d人讀d唔洗讀書既科都有好處

千奇唔好入行做graphic design狗
讀interior deaign又好 product design又好 識coding做埋UI/UX都好
唔好做隻淨係識砌graphic嘅廢狗
畫嘢勁嘅就做埋motion graphic/2d animation

利申: 廢狗搵緊新出路

暴大？

屌
cu仔叫人唔好讀cu
hku叫人唔好讀hku
間間都咁撚柒
唉nursing真係屌你老母

你好
希望你有個愉快既大學生活

Best5 26
冇話一定做老師既，但係機會都大
不過為咗有多啲選擇，所以唔入中edu

中文系都有啲啲chur （一嚟啲人摺摺地
都見過唔少同學摺lib
不過有U Life既
中文系有好多支莊（六支，大莊、四舊書院各一支、五新一支）
五支莊會一齊玩系節 幾有趣

唔使more啦 總之N展收分低≠啲嘢易 你要好出路 你就預冇U life grad咗都冇生活
利申：N展狗非civil

推薦理大電機工程

M2啲algebra好易自學啫

好沉重

但出路點樣先？

No
St francis皇仁都有
係咪st lou着波鞋

佢
有時見佢上學是學非

其實讀唔讀會計都可以考會計師牌 只係讀會計可以考少幾份卷咁解 唔係一出嚟就有牌

唔可以有啲運動設施咩，又話要all around development 宜家係乜都冇啊 Ching

2020deer? aim 中大中文？

暫時okay
不過同你地一樣屌緊學校

呢度有幾多nursing人係到
揮個手
個人覺得 poly氛圍唔錯

入U機會係
其他（例如配套、學習氣氛）唔知

睇下司徒華的一生就知

無後悔 一心想做教師 教育好下一代 幫返個社會
讀咗差唔多1年 感覺都可以 教大人都nice
始終讀返自己興趣 會開心好多

視光 讀5年
分數唔太高，但係workload幾多下
九成返鋪頭 但係畢業條路無想像中咁窄
有興趣可以問下

呢到好似冇人講argic嘅
想知Cu係咪畫圖畫到癲？
如果咩都想讀下係咪去讀大類social science 好啲
不過未必食到weighting

見每年大把人2324唔想讀engine就狗沖呢科揾食科跟住讀到閪咁
即刻狗沖入嚟勸大家2020dse bb唔好衝動

係咪仲未有人講機械工程

落水街吃飯見你地多過佢地

問蕭生最好 精通大中華膠錄

幾錢人工

咪水鳩人啦 工程同數學冇關的

唉 失望

啲professor好唔好?

Year幾

覺得dept想改革stat 改得冇咁頹 （唔係話變成chur科 起碼唔頹）
fac pac 要讀多個math1550 補番啲m2嘢
4字頭又cut咗最頹嘅4007 還我4007呀屌
加多啲theoretical既4010 4012

啲stream都明顯有執過下 避免啲人揀曬最頹既野嚟讀 又回應下市場對data既需求 （data analytic stream？）

讀過一年，好後悔

聽你講好似好正 係咪所有cu嘅科都有u life㗎
我怕入錯啲科好悶同人唔夾咁
中學應該算揀錯科 讀緊phychem但覺得自己越讀越唔啱
但咁嘅科好似入engine容易啲 又怕冇frd唔識人
btw你如果best5 26入edu好似有啲浪費
之後係咪要再補讀教育文憑先可以做老師？

同意 我讀到final year 覺得揀錯科 屌
我應該揀文／商 我真係好撚廢

其實讀nursing都有好多開心感動位既
遇到好同學會同你一齊派膠 落堂一齊食飯一齊玩
一齊戰鬥 討論功課 出ward互相cover
見到自己照顧既patient多謝你
有時比人鬧又有同學/staff哄下你
都會幾感動

CU?

可能我哋識喎lmao

2021呀我 未諗好讀乜 所以問吓啲以後可能會讀嘅科咁

唔難入
interview鳩答都收
我舊制24分
interview有一站啞撚咗成分鐘都照收
讀得nursing就預chur
有冇讀bio
通常nursing係易入
跟住入到嚟讀到你仆街
同埋N24之後改咗制
year 1 sem 1開始有lab
預sem 1大chur
仲有就係每日八半八半到畢業
交通方面
睇我個名

冇phy 冇m數底讀係咪好吃力
另外workload quiz 多唔多？同學習氣氛會好頹？

中文系

乞食必入
唔好咁大幻想以為係度吟詩作對

我唔係識好多professor
但係 我冇咩點聽過有咩professor好唔掂
基本大部分都nice 同埋可能係文人 幾多都幾風趣

冇讀phy冇m2咪撚讀n展
利申上面嗰兩科都冇讀讀緊it科仲要冇programming底
好撚辛苦

)

想升hku定科大
hku隔離only

理大電機工程 數好入黎輕鬆爆4 畢業入emsd做幾年就6萬幾人工

No
對面海